% @Difficulté 1
% @Mathalea uuid=603a8&id=3L10&n=2&d=10&s=1-3-4-5-6-7-8-9-10
% @Source Coopmaths
% @Niveau 2nde 
% @Theme Calcul littéral
% @SousTheme Réduire
% @Titre  Suppression parenthèses
\begin{exercice}[Source=MathALÉA, Trajet={1,2,3}]
\begin{minipage}{0.75\linewidth}
Supprimer les parenthèses et réduire.\\
   $A=-(3z+6)+(z^2+7z-5)$\\
   $B=(-3b^2-b-9)-(5b^2-8b+1)$\\
   $\square$ J'ai compris, je sais faire.
	\end{minipage}	\begin{minipage}{0.2\linewidth}
			\centering
			{\hypersetup{urlcolor=black}
				\qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=603a8&id=3L10&n=2&d=10&s=1-3-4-5-6-7-8-9-10&v=eleve&es=0211001&title=Parcours+d'exercices}
				}
		\end{minipage}
\end{exercice}

\begin{Solution}
  
  $\begin{array}{rl}
      A&= -(c+6) + (-5c^2-3c+8)\\
      &= -c-6  -5c^2-3c+8\\
      &=\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{-5c^2-4c+2}
    \end{array}$
    $\begin{array}{rl}
      B&= (-z^2-7z+5) - (-8z^2+z-4)\\
      &= -z^2-7z+5 + 8z^2-z+4\\
      &={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{7z^2-8z+9}}
     \end{array}$
  

\end{Solution}
\begin{Indice}
	Un signe - devant une parenthèse change tous les signes de la parenthèse !\\
	Par exemple, $-(x-9)=-x+9$.
\end{Indice}
\begin{Reponse}
	$A=-5c^2-4c+2$ et $B=7z^2-8z+9$
\end{Reponse}